Bei drei Spielern muss entschieden werden welcher der beiden Gegenspielern angespielt wird. Zur Umsetzung gibt es verschiedene Ansätze: 
\begin{itemize}
	\item Entscheidung durch Spieler:
	\begin{itemize}
		\item Kippschalter
		\item Gyroskop 
	\end{itemize}
	\item Zufallsprinzip
\end{itemize}
Gegen einen Kippschalter spricht das Hinzufügen einer dritten (Push-Button, Powerup-Button, Kippschalter) Peripherie.

\pagebreak
Die Implementierung des Zufalls erwies sich nach Abwägung der Vor- und Nachteile am sinnvollsten. So wird dem Spieler Entscheidung abgenommen. Erste Tests haben gezeigt, dass, vor allem für neue Spieler, das Spiel viele neue Einflüsse bietet. Die Wahl der Richtung sollte nicht noch ein Aspekt sein, den der Spieler entscheiden muss.\\
Um ein faires Spiel zu gewährleisten ist die Entscheidung durch Zufall ebenfalls besser, da so kein Spieler ausgeschlossen werden kann. \\

Die erste Implementierung testete die Position, an welcher der Ball sich befand, als er zurückgespielt wurde. Anhand dessen entschied sie dann, je nachdem ob die Position des Balls im Array gerade oder ungerade war, in welche Richtung zurückgespielt wird. In der Praxis wirkte die Entscheidung aber alles andere als zufällig, da Personen dazu neigen immer an der gleichen Position den Ball zurückzuspielen.

Aufgrund der wenig Möglichkeiten (effektiv zwei Richtungen) reicht ein Pseudo-Zufalls-\dq Ge\-nerator\dq \ durch eine einfache Funktion:
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
	\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2]{c}
seed = (seed*13 + 1) % 97;
srand(seed);
	\end{minted}
\end{mdframed}
Der Startseed wird in der Funktion\texttt{determine\_startplayer()} gesetzt, im weiteren Spielverlauf wird der seed in der \texttt{random\_direction\_generator()} Funktion bestimmt. Wichtig ist es für die Modulo-Operation eine genügend große Primzahl zu auszuwählen. Dadurch werden in gewissem Rahmen Kollisionen zu vermieden, bzw. sind nicht im Spielfluss determinierbar.
